(集思廣益post) 小弟姓”池”，想幫嗰女改名

小弟姓”池”。個女6月就出世啦，但係老婆重未諗到叫咩名，想要有個”嵐”字，諗極都好男性化，跪求各位文采巴打出招🙇🏼‍♂

池美麗．嵐

池力黃

池嵐線

池遲都未諗到個女六月出世叫咩名好·嵐

能扇

池到祖退

池波波

池菇定都冇點會係嵐

池富

池嵐索

池嬅嬅

老土都要問句咁個女姓咩

池學嵐

池能線

池力共鎮

池嵐針

他媽哥

池東亮

池到好過唔到

池菁嵐

池到五分鐘

蘊嵐

巴打客家人?

池芊嵐

池希

池逸嵐
池夏嵐
池晚嵐
池青嵐
諗唔到了

屌你老未

池到早退

池袋

池海嵐

單字一個"妤"

個 池 字變得好撚怪

池山風

池厲嵐

池吹嵐

樓主係咪有個朋友姓熊

仇人*

池曉嵐
池皓嵐
池巧嵐
池雅嵐

曉嵐
映嵐
岫嵐
靄嵐

池泳嵐
池以嵐
池晞/曦/希嵐
池凱嵐
池恩嵐
池曉嵐

禤靐龘

認真
叫 池雨嵐 好冇？

山路花（唐末宋初·徐鉉）
七言律詩 押蕭韻

不共垂楊映綺寮，倚山臨路自嬌饒。

游人過去知香遠，谷鳥飛來見影搖。

半隔煙嵐遙隱隱，可堪風雨暮蕭蕭。

城中春色還如此，幾處笙歌按舞腰。

垂楊：柳樹
綺寮：裝飾得好靚既窗
嬌饒：柔美 嫵媚

考慮下啦 唔使多謝我

人哋起名用詩經楚辭做典故，用嘅大多一set詞語而唔係分開兩隻字。
杜如晦 — 風雨如晦，雞鳴不已。
更甚者個詞語仲要有意思，係對子女嘅寄望。
南懷瑾 — 懷瑾握瑜兮，窮不知所示。
引意人有美好嘅品格。
你就是但pick隻字出嚟仲要引埋詩 拋書包都唔係咁拋呀
唔知笑定嬲好
好似係連登討論起名認真咗

池芸山

池石

我創新

池嵐, 字男廁

池有道
寓意佢將來持家有道

池嵐善

池若嵐
池芷嵐